# ฟูจิตสึประกาศซุปเปอร์คอมพิวเตอร์เครื่องต่อไปใช้สถาปัตยกรรมARMv8 #
ฟูจิตสึผู้ผลิตซุปเปอร์คอมพิวเตอร์รายใหญ่จากญี่ปุ่นประกาศในงานระบุว่าซุปเปอร์คอมพิวเตอร์เครื่องต่อไปจะใช้ชิปที่รันชุดคำสั่งสถาปัตยกรรมจากเดิมที่ฟูจิตสึเคยเน้นชิปสถาปัตยกรรมมาโดยตลอดซีพียูที่ใช้นี้จะออกแบบใหม่โดยรับชุดคำสั่งการเชื่อมต่อระหว่างซีพียูจะใช้ระบบของฟูจิตสึเอง
ฟูจิตสึได้รับว่าจ้างจากศูนย์วิจัยให้สร้างซุปเปอร์คอมพิวเตอร์ที่น่าจะเปิดใช้งานในปีโดยมีพลังประมวลผลระดับเครื่องของจีนตอนนี้มีพลังประมวลผลแม้จะใช้สถาปัตยกรรมชุดคำสั่งแต่ในการนำเสนอในงานทางฟูจิตสึก็เน้นว่าสถาปัตยกรรมภายในเป็นของบริษัทเองที่มา
ISC ARM SPARC ARMv8 Tofu RIKEN PostK PFLOPS Sunway TaihuLight PFLOPS ARMv8 ISC The Register 